按揭利息扣稅問題

我個case都係咁，層樓係我老婆名，按揭申請人係我，因為我老婆份糧過唔到壓測，所以我1個人申請，但我上星期打去稅局問，話咁樣係冇得扣按揭利息稅，因為層樓供樓人係我，唔係我老婆（業主），業主冇付出係扣唔到，我真係o左咀。。事實係唔係真係冇得扣？

你合併報祱囉
你係佢擔保人下話
點會層樓你老婆名，但按揭無佢份

業主加上有份俾利息先可以claim扣除。

係唔係業主就好客觀，至於有無份俾就 。

係有case 借貸人唔係業主既

不過你老婆係咪你擔保人？

係呀，我係佢擔保人
我都有問過，如果合併稅有冇得扣，佢話都冇得扣

即係我可以當利息係我老婆俾晒？
利息支出填晒我老婆/1人1半，再合併評稅有so ?